\section*{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\addcontentsline{toc}{section}{СПИСОК ИСПОЛЬЗОВАННЫХ ИСТОЧНИКОВ}
\begingroup
\renewcommand{\section}[2]{}
\begin{thebibliography}{}

    \bibitem{OLAP}
    OLAP [Электронный ресурс]. --- Режим доступа:
    \url{https://www.ibm.com/topics/olap}, свободный (дата обращения:
    25.03.2023).

    \bibitem{OLAP}
    OLTP [Электронный ресурс]. --- Режим доступа:
    \url{https://www.ibm.com/topics/oltp}, свободный (дата обращения:
    25.03.2023).

    \bibitem{bd-1}
    Роб, П., Коронелл, К. Базы данных: концепции, технологии, применение. -
    БХВ-Петербург: Вильямс, 2004. - 15 с.

    \bibitem{Antivor}
    Антивор [Электронный ресурс]. --- Режим доступа: \url{https://antivor.ru/},
    свободный (дата обращения: 31.03.2023).

    \bibitem{VOROLOV}
    Антивор [Электронный ресурс]. --- Режим доступа:
    \url{https://vorolov.ru/schetchiki-posetitelej/}, свободный (дата
    обращения:
    31.03.2023).

    \bibitem{Navigine}
    Navigine [Электронный ресурс]. --- Режим доступа:
    \url{https://nvgn.ru/platform/tracking/}, свободный (дата обращения:
    31.03.2023).

    \bibitem{most_popular}
    LearnSQL --- The Most Popular Databases for 2022 [Электронный ресурс]
    --- Режим доступа:
    \url{https://learnsql.com/blog/most-popular-databases-2022/}, свободный --
    (дата обращения: 01.05.2023).

    \bibitem{mysql}
    MySQL [Электронный ресурс] -- Режим доступа: \url{https://www.mysql.com/},
    свободный -- (дата обращения: 01.05.2023).

    \bibitem{postgresql}
    PostgreSQL: The World's Most Advanced Open Source Relational Database
        [Электронный ресурс] --- Режим доступа:
    \url{https://www.postgresql.org/},
    свободный --- (дата обращения: 01.05.2023).

    \bibitem{sqlite}
    SQLite [Электронный ресурс] --- Режим доступа: \url{https://www.sqlite.org/}, свободный --- (дата обращения: 01.05.2023).

    \bibitem{python}
    Python [Электронный ресурс] --- Режим доступа: \url{https://www.python.org/}, свободный --- (дата обращения: 01.05.2023).

    \bibitem{vscode}
    Vscode [Электронный ресурс] --- Режим доступа: \url{https://code.visualstudio.com/insiders/}, свободный --- (дата обращения: 01.05.2023).
\end{thebibliography}
\endgroup

\pagebreak